BBC公布高薪員工名單 性別歧視意外曝光

英國廣播公司（BBC）19日在政府要求下，公布年薪逾15萬英鎊（約606萬新台幣）的96名高薪節目主持人薪資明細，結果意外讓性別薪資差異曝光，男性明星主持人的薪水竟比女性明星主持人的薪水高出5倍。
BBC每周觸及95%的英國成人與全球3億7200萬觀眾，但國家公共媒體BBC也面臨當局嚴厲的財政檢查。BBC公開的清單中，其中三分之二男性與工作分量相當的女性薪資還高。

BBC最高薪的男主持人克里斯·埃文斯（Chris Evans）在2016/17財政年度的薪水高達225萬英鎊，他主持熱門的晨間節目和早前的汽車節目「Top Gear」。薪水最高的BBC女主持人則是克勞蒂亞‧溫克曼（Claudia Winkleman），她的年薪不到一百萬英鎊。

英國廣播公司（BBC）今天首次被迫公布領取高薪人員名單，因男女薪資不平等遭砲轟。

法新社及BBC報導，擁有94年歷史的BBC在去年修改章程後，今年首度被迫揭露2016至2017年賺進超過15萬英鎊（約台幣600萬）人員名單。

這份名單上有超過200人，包括高層主管、演員、主持人、編劇和技術人員，但僅1/3是女性。

BBC總裁霍爾勛爵（Lord Hall）在聲明中為BBC辯護，表示BBC「比傳播同業和公部門更具多樣性」，但承認「需付出更多努力」。

他表示：「我們已經為2020年設下清楚目標，那就是領導和主持角色男女要各占半數。」

Source

女權團體成功解決男女不平等

最憎女權用人工黎打飛機
如果女人人工低d點解唔請晒女人？
大家明

有無人有av男優同女優既收入資料？
要求同工同酬

公道講，如果職位一樣年資一樣，男女薪金差太遠真係有問題
但係要控制男女人數就有問題
頂你不如話護士男女要平均? 幼稚園老師男女要平均?
重點係，你冇能力就冇能力
如果女性真係咁有能力，個個做主持都得、個個做CEO都得啦下嘛
洗唔洗要SET個百分比「保障」女性? 咁其實咪都係歧視既一種

運動員/明星/高級管理人員點可以咁比較架！
不如話英國男足球員高薪過女足球員，所以要減佢地人工，減到同工同酬好未？大家都係踢九十分鐘，應該公平d！

地盤工一個女都無又唔見女權要平權

辛苦工日曬雨淋果啲又唔見話要平權
打仗又唔見啲女權要平權

女人都戇鳩鳩

有著數果陣就男女有別,蝕㡳咗就要求男女平等
我下世做女人算。

要求廁所，更衣室唔分男女，公平排隊

top gear主持 高人工好出奇阿

邊個能力高咪邊個人工高囉..就係咁簡單

點解女人唔諗下個問題個根部?

回到最初起點, 如果女人係強過男人既, 而家就係男人平緊權而唔係女人要平權啦

呢個講法都唔公道喎, 係咪李慧玲同陶傑同工同酬先至叫做公平?

你試下叫女人主持top gear、去講波
睇下個台仲有無人睇

唔比大學fg做CEO/董事長一定係年齡歧視我地後生人

又唔見話採礦業歧視女性？左膠法西斯專制戇鳩無極限

男女護士比例要求1:1
空姐空少都要1:1

應該加個女主持
教導女人點揸車

拍拖要男仔比哂錢又唔見妳地班女人話唔公平?

講年資上面都on柒9 你唔好講埋男女足球員同工同酬

到時班女人睇完以為自己真係車手咁
真係多謝晒你

Top gear咁高收視率
D主持人工高有咩所謂

加左女主持之後：
Top Gear-->Tube Top Gear